---
title: "جلسه ۱۳۳"
description: "فلسفه پروژه گنو و بررسی لایسنس‌های نرم‌افزار آزاد"
date: "1396-11-09"
author: "مریم بهزادی"

categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster133.jpg"
---
[![poster131](../../img/posters/poster133.jpg)](../../img/poster133.jpg)

صد و سی و سومین نشست شیرازلاگ با ارائه خوب پیمان لاری در دانشگاه زند برگزار شد. در این جلسه پیمان به معرفی پروژه گنو و اهداف آن پرداخت. در ادامه هم انواع لایسنس های مورد تایید FSF را شرح داد و به معرفی معایب و مزایای هر کدام پرداخت.

پیمان در ادامه به گام های توصیه شده برای مهاجرت به لینوکس اشاره کرد که می توان این گام ها را به صورت خلاصه به این شکل بیان کرد:

* گام اول: استفاده از نرم‌افزارهای آزاد مانند لیبره آفیس، گیمپ، اینک اسکیپ و ...
* گام دوم: نصب لینوکس به صورت مجازی مثلا در محیط ویرچوال باکس
* گام سوم: نصب لینوکس در کنار سایر سیستم عامل‌ها به صورت دوال بوت
* گام چهارم: حذف سیستم عامل‌های جانبی و فقط استفاده از لینوکس

تجربه ثابت کرده اگر از همان ابتدا مستقیما سراغ نصب لینوکس برویم در حالی که آشنایی نسبی نداشته باشیم و نتونیم نیازهای ساده خودمون رو رفع کنیم، به شدت باعث دلزدگی و دلسردی ما میشه و ممکنه باعث شه کلا لینوکس رو کنار بگذاریم. 

**یادمون باشه کار کردن با لینوکس سخت نیست، بلکه ترک کردن عادت های قدیمی برامون این توهم رو ایجاد می کنه!!!**

<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/photo_2018-01-30_21-37-02.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/photo_2018-01-30_21-37-02.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/photo_2018-01-30_21-37-06.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/photo_2018-01-30_21-37-06.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
            <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="../../img/photo_2018-01-30_21-37-08.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="../../img/photo_2018-01-30_21-37-08.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
</div>


<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>